Tuli ette Mari Niklaus ja kaebas Adam Mülleri man saisten: temal on oma tüttre Mai Anni käest 40 rubl. saada, ning nõuab seda kätte.
Mai Anni kaebtuse üle küsitud ütles wälja: kaibaja raha on kül tema käes, aga kui tema esimene mees ära koolnud, siis wötnud kogokonna kohus köik waranduse laste hääks protokolli üles; oleks Mari Niklaus siis see wöla üles andnud, siis oleks see säält warandusest maha arwatud, nüüd ei ole temal oma mehega seda wölga kusgilt maksa.
Möistus: Et Mari Niklaus siis mitte seda wölga üles ei ole andnud, kui tema tüttre mees ära kooli, kunas nüüd selle warandus köik kogokonna kohtu poolt laste hääks üleswõetud on saanud, siis ei wõi tema midagi Mai Anni käest nöuda.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX  Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi körgemat kohut tahab käija ja ei olnud Mari Niklaus mitte sellega rahul.
